%
% exemplo genérico de uso da classe iiufrgs.cls
% $Id: iiufrgs.tex,v 1.1.1.1 2005/01/18 23:54:42 avila Exp $
%
% This is an example file and is hereby explicitly put in the
% public domain.
%
\documentclass[cic,tc,english]{iiufrgs} % pode-se usar 'dipl' em vez de 'tc'
% um tipo específico de monografia pode ser informado como parâmetro opcional:
%\documentclass[tese]{iiufrgs}
% monografias em inglês devem receber o parâmetro `english':
%\documentclass[diss,english]{iiufrgs}
% a opção `openright' pode ser usada para forçar inícios de capítulos
% em páginas ímpares
% \documentclass[openright]{iiufrgs}
% para gerar uma versão somente-frente, basta utilizar a opção `oneside':
% \documentclass[oneside]{iiufrgs}
\usepackage[T1]{fontenc}        % pacote para conj. de caracteres correto
\usepackage[utf8]{inputenc}   % pacote para acentuação
\usepackage{graphicx}           % pacote para importar figuras
\graphicspath{ {images/} }
\usepackage[pdftex]{thumbpdf} 
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}
 

%\usepackage[outdir=./]{epstopdf}
%\usepackage{epstopdf} 
\usepackage{times}              % pacote para usar fonte Adobe Times
%\usepackage{mathptmx}          % p/ usar fonte Adobe Times nas fórmulas

\newcommand{\ts}{\textsuperscript}

%
% Informações gerais
%
\title{Towards a Software Metric for OSGi}

\author{Mauricio Pestano}{Rafael}
% alguns documentos podem ter varios autores:
%\author{Flaumann}{Frida Gutenberg}
%\author{Flaumann}{Klaus Gutenberg}

% orientador e co-orientador são opcionais (não diga isso pra eles :))
\advisor[Prof.~Dr.]{Fernando Resin Geyer}{Cláudio}
\coadvisor[Prof.~Dr.]{DONSEZ}{Didier}

% a data deve ser a da defesa; se nao especificada, são gerados
% mes e ano correntes
%\date{maio}{2001}

% o nome do curso pode ser redefinido (ex. para TCs)
\course{Bachelor of Computer Science}
\def\ufrgs{Federal University of Rio Grande do Sul}
\def\ii{Informatics Institute}
\renewcommand{\titlepagespecificinfo}{Graduation Thesis}


% o local de realização do trabalho pode ser especificado (ex. para TCs)
% com o comando \location:
%\location{Itaquaquecetuba}{SP}

% itens individuais da nominata podem ser redefinidos com os comandos
% abaixo:
\renewcommand{\nominataCoordCICname}{Coordenador do Curso de CIC}
% \renewcommand{\nominataPRE}{Prof.~Jos{\'e} Carlos Ferraz Hennemann}
% \renewcommand{\nominataPREname}{Pr{\'o}-Reitor de Ensino}
% \renewcommand{\nominataPRAPG}{Prof\textsuperscript{a}.~Joc{\'e}lia Grazia}
% \renewcommand{\nominataPRAPGname}{Pr{\'o}-Reitora Adjunta de P{\'o}s-Gradua{\c{c}}{\~a}o}
% \renewcommand{\nominataDir}{Prof.~Philippe Olivier Alexandre Navaux}
% \renewcommand{\nominataDirname}{Diretor do Instituto de Inform{\'a}tica}
% \renewcommand{\nominataCoord}{Prof.~Carlos Alberto Heuser}
% \renewcommand{\nominataCoordname}{Coordenador do PPGC}
% \renewcommand{\nominataBibchefe}{Beatriz Regina Bastos Haro}
% \renewcommand{\nominataBibchefename}{Bibliotec{\'a}ria-chefe do Instituto de Inform{\'a}tica}
% \renewcommand{\nominataChefeINA}{Prof.~Jos{\'e} Valdeni de Lima}
% \renewcommand{\nominataChefeINAname}{Chefe do \deptINA}
% \renewcommand{\nominataChefeINT}{Prof.~Leila Ribeiro}
% \renewcommand{\nominataChefeINTname}{Chefe do \deptINT}

% A seguir são apresentados comandos específicos para alguns
% tipos de documentos.

% Relatório de Pesquisa [rp]:
% \rp{123}             % numero do rp
% \financ{CNPq, CAPES} % orgaos financiadores

% Trabalho Individual [ti]:
% \ti{123}     % numero do TI
% \ti[II]{456} % no caso de ser o segundo TI

% Trabalho de Conclusão [tc]:
% além de definir explicitamente o nome do curso (\course) e o local
% de realização (\location), é necessário redefinir a nominata,
% pois as informações necessárias dependem do curso. Ex.:
%\renewcommand{\nominata}{
%        FEDERAL UNIVERSITY OF RIO GRANDE DO SUL\\
%        Reitora: Prof\textsuperscript{a}.~Wrana Maria Panizzi\\
%        Pró-Reitor de Ensino: Prof.~José Carlos Ferraz Hennemann\\
%        Diretor do Instituto de Informática: Prof.~Philippe Olivier Alexandre Navaux\\
%        Coordenador do curso: Prof.~Seu Creysson\\
%        Bibliotecária-chefe do Instituto de Informática: Beatriz Regina Bastos Haro
%}

% Monografias de Especialização [espec]:
% \espec{Redes e Sistemas Distribuídos}      % nome do curso
% \coord[Profa.~Dra.]{Weber}{Taisy da Silva} % coordenador do curso
% \dept{INA}                                 % departamento relacionado

%
% palavras-chave
% iniciar todas com letras minúsculas, exceto no caso de abreviaturas
%
\keyword{OSGi}
\keyword{java}
\keyword{quality}
\keyword{metrics}
\keyword{modularity}
\keyword{intrabundle}


%
% inicio do documento
%
\begin{document}

% folha de rosto
% às vezes é necessário redefinir algum comando logo antes de produzir
% a folha de rosto:
% \renewcommand{\coordname}{Coordenadora do Curso}
\maketitle
% dedicatoria
\clearpage
\begin{flushright}
\mbox{}\vfill
{\sffamily\itshape
``If I have seen farther than others,\\
it is because I stood on the shoulders of giants.''\\}
--- \textsc{Sir~Isaac Newton}
\end{flushright}


\include{0-credits}


% sumario
\tableofcontents

\include{2-abstract}

\include{1-resumo}

% lista de figuras
\listoffigures

% lista de tabelas
\listoftables

% lista de abreviaturas e siglas
% o parametro deve ser a abreviatura mais longa
\begin{listofabbrv}{ISO}
        \item[CISQ] Consortium for IT Software Quality 
        \item[JVM] Java Virtual Machine
        \item[IEC] International Electrotechnical Commission
        \item[ISO] International Organization for Standardization
\end{listofabbrv}


% idem para a lista de símbolos
%\begin{listofsymbols}{$\alpha\beta\pi\omega$}
%       \item[$\sum{\frac{a}{b}}$] Somatório do produtório
%       \item[$\alpha\beta\pi\omega$] Fator de inconstância do resultado
%\end{listofsymbols}

% aqui comeca o texto propriamente dito

%introdução
\include{3-intro}
% e aqui vai a parte principal
 
% \chapter{Estado da arte}
\include{4-ch01}
% \chapter{Mais estado da arte}
%\include{5-ch02}
% \chapter{A minha contribuição}
\include{6-ch03}
% \chapter{Prova de que a minha contribuição é válida}
\include{7-ch04}
% \chapter{Conclusão}
\include{8-conclusion}




% referencias
% aqui será usado o environment padrao `thebibliography'; porém, sugere-se
% seriamente o uso de BibTeX e do estilo abnt.bst (veja na página do
% UTUG)
%
% observe também o estilo meio estranho de alguns labels; isso é
% devido ao uso do pacote `natbib', que permite fazer citações de
% autores, ano, e diversas combinações desses


\begin{thebibliography}{este-parametro-nao-eh-usado-pelo-estilo-ABNT}

\bibitem[BEOHM et al., 2001]{Beohm 2001} BEOHM, B.; BASILI, V. R.
Software Defect Reduction Top 10 List. \textbf{Computer}, Los Angeles, v. 34, no. 1, pp 135-137, January 2001.

\bibitem [KHAN et al., 2012]{Khan 2012} KHAN, M. E.; KHAN, F.
A Comparative Study of White Box, Black Box and Grey Box Testing Techniques. \textbf{International Journal of Advanced Computer Science and Applications}, New York, v. 3, no. 6, pp 12-15, June 2012.

\bibitem[KNORR, E., 2014]{Knorr 2014} KNORR, E.
What microservices architecture really means. \textbf{InfoWorld}, Available at:$<$\url{http://www.infoworld.com/article/2682502/application-development/application-development-what-microservices-architecture-really-means.html}$>$. Accessed in: November 2014.

\bibitem[KRILL, P., 2012]{Krill 2012} KRILL, P.
Project Jigsaw delayed until Java 9. \textbf{InfoWorld}, Available at:$<$\url{http://www.infoworld.com/article/2617584/java/project-jigsaw-delayed-until-java-9.html}$>$. Accessed in: November 2014.

\bibitem [Hamza et al., 2013]{Hamza2013} HAMZA, S.; SADOU, S.; FLEURQUIN, R.

Measuring Qualities for OSGi Component-Based Applications. \textbf{International Conference on Quality Software}, Najing, pp 25-34, July 2013.
\bibitem[CISQ, 2013]{cisq 2012} CISQ.
Specification for Automated Quality Characteristic Measures. \textbf{CISQ quality standard version 2.1}. Available at:$<$\url{http://it-cisq.org/wp-content/uploads/2012/09/CISQ-Specification-for-Automated-Quality-Characteristic-Measures.pdf}$>$. Accessed in: November 2014.

\bibitem [SQA, 2012]{sqa 2012} SQA.
Software Quality Metrics. [S.l.:s.n]. Available at:$<$\url{http://www.sqa.net/softwarequalitymetrics.html}$>$. Accessed in: November 2014

\bibitem[ISO25010, 2011]{iso 2011} ISO25010:2011
System and software quality models. \textbf{Systems and software Quality Requirements and Evaluation (SQuaRE)}. Available at:$<$\url{http://www.iso.org/iso/iso_catalogue/catalogue_tc/catalogue_detail.htm?csnumber=35733}$>$. Accessed in: November 2014.

\bibitem [Wichmann et al., 1995]{Wichmann 1995}
Wichmann, B. A.; Canning, A. A.; Clutterbuck, D. L.; Winsbarrow, L. A.; Ward, N. J.; Marsh, D. W. R.
Industrial Perspective on Static Analysis. \textbf{Software Engineering Journal}, [S.l], v. 10, pp 69–75, Mar 1995.

\bibitem [intrabundle ruleset, 2014]{intrabundle pmd 2014}
Intrabundle PMD ruleset. Available at:$<$\url{https://github.com/rmpestano/intrabundle/tree/master/src/test/resources/rulesets/pmd.xml}$>$. Accessed in: November 2014.

\bibitem[dan, 2011]{dan 2011} Dan Allen.
Arquillian - A Component Model for Integration Testing. \textbf{Jaxenter}, Mar 2011. Available at:$<$\url{http://jaxenter.com/arquillian-a-component-model-for-integration-testing-103003.html}$>$. Accessed in: November 2014.

\bibitem [IEEE Spectrum, 2014]{ieee spectrum 2014} IEEE Spectrum.
Top 10 Programming Languages. \textbf{Spectrum’s 2014 Ranking}, Jul 2014. Available at:$<$\url{http://spectrum.ieee.org/computing/software/top-10-programming-languages}$>$. Accessed in: November 2014.

\bibitem [Arnold et al., 2005] {Arnold 2005} Arnold K.; Gosling J.; Holmes D.
\textbf{THE Java\ts{TM} Programming Language}. 4\ts{th} Edition. [S.l]:Addison Wesley Professional, 2005

\bibitem [HALL et al., 2011] {Hall 2011} Hall, R. S.; Pauls K.; McCulloch S.; Savage D.
\textbf{OSGi in Action}:Creating Modular Applications in Java. 1\ts{st} Edition, Stamford: Manning Publications Co., 2011
 
\bibitem [KAN, 2002] {Kan 2002} Kan S. H.
\textbf{Metrics and Models in Software Quality Engineering}. 2\ts{nd} Edition [S.l]: Addison Wesley, 2002. p. 113-114

\bibitem [semantic versioning, 2010]{semantic versioning 2010}
Semantic Versioning. Available at:$<$\url{http://www.osgi.org/wiki/uploads/Links/SemanticVersioning.pdf}$>$. Accessed in: November 2014.

\bibitem [conceptual layers, 2011]{conceptual layers 2011}
OSGi Framework Architecture - Three Conceptual Layers. Available at:$<$\url{http://www.programcreek.com/2011/07/osgi-framework-architecture-three-conceptual-layers/}$>$. Accessed in: November 2014.

\bibitem[Evans and Fowler, 2003]{Evans 2003} Evans, E.; Fowler, M.
\textbf{Domain-Driven Design}: Tackling Complexity in the Heart of Software. 1\ts{st} Edition, [S.l]: Prentice Hall, August 2003

\end{thebibliography}

\end{document}
